日本外務省：「令和」譯'Beautiful Harmony'

(TOKYO) — Japan’s government says the translation of the new era name is “beautiful harmony,” setting off confusion while offices rush to make changes before Crown Prince Naruhito takes the throne.

「令和」 = 「靚和」

禾巧令女
mk字詞傳到日本

mk令字傳到去日本

巧令牙

- .*巧’ 令 M丨< Ar*_,!

跳制ッ令禾^•^

以後無得屌用用個令字

巧言令色嘛

其實令先係正字

傳世古籍中「令」從命令引申有使、讓的意思，《廣雅．釋詁一》：「令，使也。」《戰國策．趙策一》：「故貴為列侯者，不令在相位。」又「令」有美好的意思，《爾雅．釋詁上》：「令，善也。」《詩．大雅．卷阿》：「如圭如璋，令聞令望。」鄭玄箋：「令，善也。」

beautiful me *~乂令禾乂~*

好令丫

美好的和諧👍

mk仔 1 : 0 連登仔

「靚」字確實古而有之﹐早自《說文解字》已有記載﹐
但他們只需不要這麼懶﹐上網查查各本韻書﹑典籍﹑字典﹐
便會發現「靚」字﹐從來都不像現代的香港人讀作(leng3)﹐
而是讀作(zing6)﹐即「靜/淨」音。

我們再查《說文解字》﹐意思是「召也」﹐音「疾正切」
下面可見清代段玉裁為此書作〈注〉﹐則補充曰﹕「召靚之靚也」
〈注〉中說到《廣韻》﹐則曰﹕「古奉朝請，亦作此字。」

我們再看「靚」的造字結構﹐从青从見﹐見部﹐便可得出結論﹕
「靚」字本意是「皇帝召見」﹐又稱作「召靚」。
如《史記·周本紀》中寫到﹕「四十八年，顯王崩，子慎靚王定立」
此「靚」字便是許慎所言的「召也」之意。
根本跟現代粵語的「靚(leng3)」解作美麗﹐音不同﹑意亦不同。

至於圖中所說的「靚妝」的「靚」﹐又是啥意思呢﹖
如上引用《廣韻》所言﹐這個「靚」是「裝飾也」
清代段玉裁《說文解字注》則補充曰﹕「靚糚，粉白黛黑也。」(補充﹕糚即是妝)
是故﹐這個「靚」解打扮﹑裝扮﹐發音仍然是「靜/淨(zing6)」
跟現代香港大眾解作美麗的「靚(leng3)」﹐又不是一回事。
如果你看到古文出現「靚妝」一詞﹐你讀成leng3jong1﹐你絕對會被人恥笑。

日本令女多

靚喎

原來唔應該叫令和
應該叫靚喎

個名又幾令wor